# Réunion du 10 janvier 2018

## Ordre du jour 2018-01-10

1. Ouverture
2. Adoption de l'ordre du jour
3. Adoption des procès-verbaux
    1. Adoption du procès-verbal du 24 octobre 2017
    2. Adoption du procès-verbal du 23 novembre 2017
4. Interne
    1. Bière
5. Technologie
6. Compétition
    1. SI Jeux
7. Externe
8. Loisirs
    1. Compétition amicale tis-100
    2. Calendrier d'évènements
    3. Code and Chill
    4. Cabane à sucre
    5. Party de la rentrée
    6. Confoo
9. Budget
    1. Photo des finissants 2017-2018
    2. CUSEC
10. Varia
11. Fermeture

## 1. Ouverture

Philippe Grégoire propose l'ouverture de la réunion.
Francis Pelletier appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## 2. Adoption de l'ordre du jour

Philippe Grégoire propose l'adoption de l'ordre de jour.
Ricardo Lima appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## 3. Adoption des anciens procès-verbaux

### 3.1. Adoption du procès-verbal du 24 octobre 2017

Philippe Grégoire propose l'adoption du procès-verbal du 24 octobre 2017.
Vincent Dansereau appuie.
Le procès-verbal est adopté à l'unanimité.

### 3.2. Adoption du procès-verbal du 23 novembre 2017

Remis au prochain conseil exécutif.

## 4. Interne

## 4.1 Bière

La bière sera apportée par Vincent Dansereau chez lui en attendant
les CS Games.
M. Réjean Langlois rappelle qu'il est interdit d'avoir de bière dans le local.

## 5. Technologie

Migration du serveur sera faite après les qualifications des CS Games.

## 6. Compétition

### 6.1. SI Jeux

Retour sur les compétitions pour se qualifier aux CS games.
Il reste environ 4 places.
Parrains : Philippe Pépos-Petitclerc et une autre personne à confirmer.

## 7. Externe

Besoin d'aide pour soliciter les entreprises.
Besoin de bénévoles à déterminer environ 1 mois avant la journée carrière.
Il est prévu de placer 16 entreprises. Le plan a été fourni.
Besoins logistiques des entreprises doivent être fournis au minimum
deux semaines à l'avance.
Pour la nourriture, elle sera fournie en format "boîte à lunch".

## 8. Loisirs

### 8.1. Compétition amicale tis-100

Vincent Dansereau propose de débloquer un budget de 100$ pour un vendredi après
la semaine de relâche.
Nicolas Lamoureux appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.

### 8.2. Calendrier d'évènements

Il est possible pour les membres de l'association d'avoir accès à un calendrier
des événements.

### 8.3. Code and Chill

Une ou deux fois par mois.
Permettra aux étudiants de créer des liens et de s'entraider.
Le nom est provisoire. Il sera changé pour éviter la confusion avec
l'évènement du même nom de l'ACM-WS.

### 8.4. Cabane à sucre

Budget prévisionnel à vérifier.
Jumelage avec d'autres associations étudiantes.

### 8.5. Party de la rentrée

Rappel de l'événement de l'AESS où il y aura humoriste, DJ, photobooth, etc.
Voir l'affiche de l'événement.

### 8.6. Confoo

Conférence trop coûteuse.

## 9. Budget

### 9.1. Photo des finissants 2017-2018

Le photographe sera mis en contact avec les étudiants.

### 9.2. CUSEC

Nicolas Lamoureux propose de débloquer un budget de 360$ pour le CUSEC.
Vincent Dansereau appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## 10. Varia

Philippe Grégoire questionne si la faible participation au CUSEC
est explicable par le fait que les étudiants devaient payer leur
billet eux-mêmes et remboursé par le CE.

## 11. Fermeture

Francis Pelletier propose la fermeture de la réunion.
Nicolas Lamoureux appuie.
La proposition est adoptée à l'unanimité.

## Liste des présences

* Koffi Ballo
* Vincent Dansereau
* Philippe Grégoire
* Marc-André Labelle
* Nicolas Lamoureux
* Marie-Pier Lessard
* Ricardo Lima
* Francis Pelletier
